
[![](https://dn-biezhi.qbox.me/LOGO_BIG.png)](http://bladejava.com)

[![Build Status](https://api.travis-ci.org/biezhi/blade.svg?branch=master)](https://travis-ci.org/biezhi/blade)
[![release](https://img.shields.io/maven-central/v/com.bladejava/blade-core.svg)](http://search.maven.org/#search%7Cga%7C1%7Cg%3A%22com.bladejava%22)
[![@biezhi on weibo](https://img.shields.io/badge/weibo-%40biezhi-red.svg)](http://weibo.com/u/5238733773)

[English](https://github.com/biezhi/blade/blob/master/README.md)

## Blade是什么?

`blade` 是一个轻量级的MVC框架. 它拥有简洁的代码，优雅的设计。
如果你喜欢,欢迎 [Star and Fork](https://github.com/biezhi/blade), 谢谢!

## 特性

* [x] 轻量级。代码简洁,结构清晰,更容易开发
* [x] 模块化(你可以选择使用哪些组件)
* [x] 插件扩展机制
* [x] Restful风格的路由接口
* [x] 多种配置文件支持(当前支持properties、json和硬编码)
* [x] 内置Jetty服务,模板引擎支持
* [x] 支持JDK1.6或者更高版本

## 概述

* 简洁的：框架设计简单,容易理解,不依赖于更多第三方库。Blade框架目标让用户在一天内理解并使用。
* 优雅的：`blade` 支持 REST 风格路由接口, 提供 DSL 语法编写，无侵入式的拦截器。

## 快速入门

开始之前,首先 [引入Blade的库文件](http://bladejava.com/docs/intro/getting_start) ，然后创建一个类继承自 `Bootstrap` ，编写 `Main` 函数：

```java
public class App extends Bootstrap {
	
	@Override
	public void init() {}
	
	public static void main(String[] args) throws Exception {
		Blade blade = Blade.me();
		blade.get("/").run(request, response) -> {
			response.html("<h1>Hello blade!</h1>");
			return null;
		});
		blade.app(App.class).listen(9001).start();
	}
}
```

用浏览器打开 http://localhost:9001 这样就可以看到第一个Blade应用了！

OK，这一切看起来多么的简单，查阅使用指南更多现成的例子供你参考:

+ [hello工程](https://github.com/bladejava/hello)
+ [API文档](http://bladejava.com/apidocs/)
+ [使用指南](https://github.com/biezhi/blade/wiki)
+ [相关案例](https://github.com/bladejava)

### 计划

- 1. 完善文档
- 2. 添加配置方式路由
- 3. 开发个性化社交应用
- 4. 维护和优化代码

## 更新日志

[更新日志](https://github.com/biezhi/blade/blob/master/UPDATE_LOG.md)

## 开源协议

Blade框架基于 [Apache2 License](http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0.html)

## 联系我

- Blog:[https://biezhi.me](https://biezhi.me)
- Mail: biezhi.me#gmail.com
- Java交流群: [1013565](http://shang.qq.com/wpa/qunwpa?idkey=932642920a5c0ef5f1ae902723c4f168c58ea63f3cef1139e30d68145d3b5b2f)
